Модифицированная   версия  программы   SpectraPro   для  запуска   под
интерпретатором Python версии > 3.0

Основные возможности программы:
-------------------------------

1.  Чтение, отображение 2D снимков спекров ЛИС
2.  Выделение интересующей области в обоих координатных направлениях
3.  Экспорт полученных 1D стектров в файл txt или npz

Выделение интересующей области:
-------------------------------

Выделение интересующей  области происзодит путем указания  ее границ в
окнах, помеченных  как Y1, Y2,  X1, X2. Чтобы увидеть  изменения после
изменения  границ области,  необходимо  нажать соответствующую  кнопку
"Установить курсоры".  Эту операцию можно проводить как для единичного
файла,  так и  для всех  загруженных файлов.  Выделение группы  файлов
происходит мышью при нажатой клавише Ctrl.


Экспорт 1D спектров:
--------------------

В программе  предусмотрен экспорт  выделенных 1D спектров  в текстовый
(*.txt)  или  бинарный  (*.npz)  форматы.  Для  этого  нужно  выделить
соответствующие  файлы  (Их  может быть  несколько.  Выделение  группы
файлов происходит  мышью при  нажатой клавише Ctrl.)   и зайти  в меню
"Действия->Экспорт  спектра  в   ASCII"  либо  нажать  последовательно
комбинации клавиш  Ctrl-E,Ctrl-S. В открывшемся меню  нужно в желаемом
месте указать имя  файла без расширения (нужное  расширение задается в
соответствующем  ниспадающем   списке  диалога)  и   подтвердить  свой
выбор. В  случае успеха, в  этом каталоге появится  файл(ы) следующего
вида:    <имя    файла>_delay=000_00.txt(.npz),     где    000_00    -
задержка. символ '_' заменяет десятичную точку.

